<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:mtree="http://www.mosets.com/tree/rss/">
<channel>
<title>Purbanchal Directory - Recently Added Listings - Temples</title>
<description></description>
<link>https://pudirectory.com/</link>
<lastBuildDate>Sat, 25 Apr 2020 13:30:24 +0100</lastBuildDate>
<generator>FeedCreator 1.7.3</generator>
<item>
	<title>पाथिभरा देवीको मन्दिर</title>
	<link>https://pudirectory.com/temples/196-</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="https://pudirectory.com/media/com_mtree/images/listings/s/149.jpg" alt="पाथिभरा देवीको मन्दिर" />पाथिभरा देवीको मन्दिर
पाथिभर देवीको मन्दिर ताप्लेजुङ जिल्ल्ााको सदरमुकाम फूङलीङ बजारबाट करिव १२ कोष पर्ूव उत्तर पर्दछ । यो मन्दिर १२,४४६ फीटको उचाईमा पाथिभरा पहाडको टुप्पोमा अवस्थित छ ।
उत्पत्ति:

किम्वदन्दी एवं जनश्रुती अनुसार परापर्ूव कालमा गोठालाहरु पाथिभरा क्षेत्रमा भेडी गोठ राख्ने गर्दथे । जुन एक दिन एकाएक भेडाहरु अलप भए । आफ्ना भेडाहरु हराएपछि निराश भएका गोठालालाई राती देवीले दर्शन दिई आफ्नो आकृति र उत्पत्तिको आत्मवोध गराउँदै भेडा बलि सहित पुजा गर्न भन्नुभयो । गोठालाहरुले देवीको उत्पत्ति स्थलमा पूजा आजा सहित भेडाको वली दिए पछि हराएका भेडाहरु देखा परे । त्यसैले भेेडा वली दिएर गोठालाहरुले पत्तो लगाएको स्थान नै पाथिभरा देवी हुन् ।

पुग्ने समय र बाटो:

पाथिभरा मन्दिर जानको लागि र्सवप्रथम फूङलिङ बजार पुग्नर्ुपर्छ । फूङलीङ सम्म जानको लागि सडक तथा हवाई सुविधा छ । विराटनगर काठमाण्डाँै बाट सुकेटार सम्म हवाई सुविधा छ । सडक यातायात बाट जाँदा चारआली इलाम फिदिम हुदै २ दिनमा पुगिन्छ । अर्को बाटो धरान, धनकुटा, बसन्तपुर हुँदै २ दिनको पैदल यात्रामा फूङलिङ पुग्न सकिन्छ । फूङलिङ बाट सुकेटार देउराली छातेढुङ्गा, भालुखोप, फेदी हुदै १२ कोषको यात्रा पुरा गरेपछि लगभग ७ घण्टामा मन्दिर क्षेत्रमा पुग्न सकिन्छ ।

भ्रमण गर्ने उपयुक्त समय :

फागनु चैत्र, बैशाख तथा असोज कार्तिक मंसिर उपयुक्त समय हो भने अन्य समयलाई सामान्य रुपमा लिइन्छ । पाथिभरा मन्दिर १२४४६ फीटको उचाईमा रहेको र निकै जाडो हुने हुँदा न्यानो कपडा र गरम पेय तथा खाद्य पदार्थ र ज्क्ष्न्ज् ब्तिष्तगमभ क्ष्अपलभकक का औषधीहरु साथमा लिएर जानु उपयुक्त हुन्छ ।

खाने बस्ने व्यवस्था:

खाने बस्ने व्यवस्थाकोलागि फूङलिङ र सुकेटारमा होटल, लजको व्यवस्था छ भने देउराली र फेदीमा चिया, नास्ता, खाना र सुत्नको लागि सामान्य व्यवस्था भएका होटलहरु छन् । पाथिभरा क्षेत्र विकास समितिको धमृशालामा सुत्नको लागि व्यवस्था मिलाएको छ ।

विशेषता एवं आकर्षा :

पाथिभरा मन्दिर क्षेत्रको आकर्षा निम्नानुसार छ ।
- पंक्षिहरु ः डाँफे, कालीज, चिलिमे, प्यूरा, हरियो लामपुछ्रे, फोक्रास आदि ।
- दर्ुलभ बन्यजन्तु ः लेकाली कालो भालु, हिम चितुवा, हाव्रे, रातो पाण्डा आदि ।
- बनस्पती ः धुपी, गोव्रे सल्ला, अंगेरी आदि ।
- बनस्पती फूल ः सुनपाती -रातो, पहेलो र नीलो ) चिमाल, २०/२५ प्रथातिका लाली गुराँस
- जडीबुटी ः चिराइतो, कुड्की, सुगन्धवाला आदि ।

संरक्षण कार्य :
यस क्षेत्रको संरक्षणका ला
गि पाथिभरा संरक्षण समिति कार्यरत छ भने कंचनजंघा कन्जरमेसन एरिया प्रोजेक्ट -प्-प्ब्ए) बाट समेत काम भैरहेको छ ।]]></description>
	<dc:creator>superadmin</dc:creator>
	<pubDate>Fri, 24 Feb 2017 12:16:35 +0100</pubDate>
	<guid>https://pudirectory.com/temples/196-</guid>
</item>
<item>
	<title>SRI DEVI PANCHAYAN MANDIR</title>
	<link>https://pudirectory.com/temples/195-sri-devi-panchayan-mandir</link>
	<description><![CDATA[
अमर सेवा समितिको प्राङगणमा रहेको यस श्री देवी पाञ्चायन मन्दिरमा गणेश, शिव, दुर्गा, विष्णु र सुर्य भगवान रहनु भएको छ । यो मन्दिरको आफ्नो महत्व र विशेष रहेको हुदा सम्पूर्ण भक्तजनहरुलाई मन्दिरमा आई भगवानको दर्शन गर्नुहुन अनुरोध गर्दछौं ।]]></description>
	<dc:creator>superadmin</dc:creator>
	<pubDate>Fri, 24 Feb 2017 12:15:35 +0100</pubDate>
	<guid>https://pudirectory.com/temples/195-sri-devi-panchayan-mandir</guid>
</item>
<item>
	<title>Halesi Mahadev</title>
	<link>https://pudirectory.com/temples/194-halesi-mahadev</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="https://pudirectory.com/media/com_mtree/images/listings/s/147.jpg" alt="Halesi Mahadev" />Halesi Mahadev Temple is in Khotang district, the eastern part of Nepal. We can have a flight from Biratnagar to Lamidanda. Remember flight service is not regular, it is 3 times a week or so. When we reach Lamidanda, find the trekking route to Halesi Mahadev temple, it may take you 5-6 hrs when we walk your way.
We have Helipad near Halesi mahadev temple, so if we can, we can go and come there the same day, ofcourse we have to charter private Helicopter, but that's not much fun. Its fun to walk.

we can hire a 4 wheeler taxi or jeep or tata sumo to Halesi Mahadev. It takes a day to reach to Halesi Mahadev from Biratnagar.

Halesi is situated at the hilly region of the country in between the beautiful rivers Dudh Koshi (dudh kosi is white river, dudh is milk) to the right and Sunkoshi (sun is gold) to the left. It is a very beautiful temple with numerous caves. People call it Pashupatinath of Eastern Nepal. (by the way Pashupatinath is very famous hindu Lord Shiva temple in Kathmandu).

There are three main caves represent the three eyes of Shiva. Bhuddist call these caves Maratika and believe that Padmasambhava (the founder of Tibetan Bhuddism, the great Rinpoche) and his wife Mandarava freed themselves from the circle of lives and thus becomming immortal. Simply, this is cave they received the Vidyadhara of longevity.

Shiva was running from the demon Bashmasur whom Shiva himself gave a boon to kill any person putting his hand on the head of the person. The demon chased Shiva himself to kill him. Shiva flees in the Halesi caves to take shelter. While Shiva was hidding, Lord Vishnu play a trick and make the demon put his hand on his own head. Shiva flees through a hole in the ceiling of the cave. You can still see Shiva's foot steps in the air shaft and the intestines of the monster on the ceiling of the cave. After Bashmasur got killed the cave became temple. You can see a natural shiva linga formed by a stalagmite here.]]></description>
	<dc:creator>superadmin</dc:creator>
	<pubDate>Fri, 24 Feb 2017 12:13:21 +0100</pubDate>
	<guid>https://pudirectory.com/temples/194-halesi-mahadev</guid>
</item>
<item>
	<title>Basukinath Temple</title>
	<link>https://pudirectory.com/temples/193-basukinath-temple</link>
	<description><![CDATA[<img align="right" src="https://pudirectory.com/media/com_mtree/images/listings/s/145.jpg" alt="Basukinath Temple" />Basukinath Temple is situated towards the Eastern side of Bargachhi chowk, Biratnagar. The temple is clean and is located at a peaceful place. Please visit the temple and look at the art work. You can comment and provide more information about the temple at the comments box below.]]></description>
	<dc:creator>superadmin</dc:creator>
	<pubDate>Fri, 24 Feb 2017 12:11:08 +0100</pubDate>
	<guid>https://pudirectory.com/temples/193-basukinath-temple</guid>
</item>
</channel>
</rss>
